【公器私用】孔聖堂中學淪口罩散貨場 候任校長為口罩商生意夥伴

直資學校孔聖堂中學候任校長楊少榮疑公器私用，在該校停車場囤積私人公司「真光顧問」發售的口罩，又要求學校職員負責搬運及發貨等非校務工作。《蘋果》調查發現，楊少榮任董事的「優力教育服務中心」為「真光顧問」的生意夥伴。有到校取貨的訂戶透露，訂貨對口人名稱為「楊先生」，與楊少榮姓氏相同。校內人士透露，疑有人利用學校的人力物力，為私人公司牟利。該校現任校長承認應楊少榮的建議在校內分發該批口罩，但辯稱是基於「社會公益」，不涉任何利益。教育局確認知悉事件並要求校方交報告。

記者 周婷、鄧力行、鍾家寶

《蘋果》向多個消息人士求證，證實孔聖堂中學（下稱孔中）今年4月中起不時收到大批口罩，平均每月兩至三次，每次數量多達數十箱，全部標示為「Grace Mask傳恩口罩」。有校內知情人士透露，孔中的書記、工友每次都要安排收貨、搬運及登記，一般在收貨後1星期內，便會有口罩訂戶前來取貨，包括學校、教會、社福機構或私人機構，書記和工友再為訂戶登記及派貨，個別定單涉及幾百盒，數以萬計的口罩。

據悉，到孔中取貨的訂戶均表示向一間「真光顧問」訂購口罩。根據真光顧問在社交網站的宣傳，該公司最早3月底便開始招攬學校和社福機構等訂購「傳恩合作社」於本地生產的成人、中童及兒童口罩，並安排於5月至8月取貨。根據該公司的網上訂購表格，成人及中童口罩每盒售150元，每盒60個，訂滿一定數量再有折扣。

真光顧問官網顯示，公司原本提供教育諮詢服務，主力經營聯校高中體藝和外語科，聲稱合作中學逾百間，網站亦顯示真光近年與一間「優力教育服務中心」合辦屯門高中聯校體育課，兩間公司正計劃為九龍區中學開辦聯校音樂、體藝及外語科。

根據公司註冊處資料，「優力」董事之一正是孔中的候任校長楊少榮。消息透露，到孔中取貨的訂戶曾透露對口人為「楊先生」，與楊少榮的姓氏相同。有校內知情人士透露，校內教職員普遍不知「真光」、「優力」與候任校長楊少榮之間的關係，質疑有人霸佔校園、要求職員負責非校務工作，做法完全不合理，「有乜理由用學校嘅資源，去幫私人公司搵錢？」另有人不滿疫情時非必要地開放校園供外人送貨、取貨，憂隨時增染疫風險。

孔中校長楊永漢書面覆稱，校方接獲楊少榮建議協助社會應對疫情，包括為有關團體分發口罩，基於有關「社會公益」工作不會對學校日常運作有影響，更沒有涉及任何利益、可貢獻社會，因此批准在校派發。

楊永漢又稱，在接獲《蘋果》查詢前，因疫情稍緩，學校已停止派發工作，強調現時沒有任何其他機構的口罩存放校內，楊並向教育局報告事件。校方沒有回應孔中校董會是否知悉楊少榮任董事的「優力」公司與「真光顧問」的關係。

教育局發言人覆稱，已提醒學校必須以學生利益為依歸，參考當局不時發出的通告及指引，將學校資源用於教育及學校需要上，例如不應要求教職員執行任何與學校無直接關係的工作，局方知悉事件後立即要求學校解釋事件並提交報告，據悉學校已停止有關安排。

公司註冊處資料顯示，真光顧問唯一股東兼董事為梅威倫，與香港聖樂促進會前總幹事同名同姓。《蘋果》記者到訪真光顧問報稱位於西營盤一商廈的辦公室，水牌顯示該單位為一間「晴宇國際香港有限公司」，有職員應門稱公司從事貿易，並非「真光顧問」。

該職員表示，公司沒有售賣口罩、不認識梅威倫、不清楚孔聖堂中學事宜，職員透露近日曾有自稱老師的人上門查詢有否出售口罩，直言「我都覺得奇怪」。《蘋果》翻查資料，「晴宇」註冊地址的確為上述商廈同一門牌，公司的唯一股東姓柳，另一名董事姓朱，未有資料顯示與真光顧問或梅威倫有關係。

正。。。識玩。。。狗哥

icac

教育局唔嚴肅跟進嘅？

如果唔收錢咪當你為公益囉
收60蚊盒就含撚啦去

仆街，睇撚錯，原來係150蚊60個

垃圾學校

奶共奶到癲

校長親支

當然要學中國特色社會主義

咩黎㗎

呢間野隔離就黃鳳翎
灣仔3大拳館學校有2間就係度

叫兩聲支持國安法 沒事 沒事兒

呢間學校就係之前個副校長喺自己fb鬧過黑警跟住俾人炒咗

孔聖堂中學：終止其副校長一職

快啲登報支持国安法
犯過咩罪都可以赦免